\documentclass{beamer}
\mode<presentation>
\usetheme{Luebeck}
\usecolortheme{beaver}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\usepackage{textpos}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title{Lógica e cálculo proposicional}
\author{Daniel Pimentel}
\institute{Instituto Federal de Alagoas}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}{Introdução}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Expressões lógica
  \item<3-> Valor verdade
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Proposições e sentenças compostas}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Proposição (sentença) é uma afirmação verdadeira ou falsa
  \item<3-> Gelo flutua na água
  \item<4-> A china é na Europa
  \item<5-> 2 + 2 = 4
  \item<6-> 2 + 2 = 5
  \item<7-> Aonde você está indo?
  \item<8-> Faça seu dever de casa
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Proposições compostas}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Subproposições
  \item<3-> Valores verdade de suas subproposições
  \item<4-> Rosas são vermelhas e violetas são azuis
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Operações lógicas básicas}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> E
  \item<3-> Ou
  \item<4-> Não
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Conjunção, $p \wedge q$}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Conjunção: proposições + 'e'
  \item<3-> Se $p$ e $q$ são verdadeiras
  \item<4-> Então $p \wedge q$ é verdadeira
  \item<5-> Caso contrário, $p \wedge q$ é falsa
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Disjunção, $p \vee q$}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Disjunção: proposições + 'ou'
  \item<3-> Se $p e q$ são falsas
  \item<4-> Então $p \vee q$ é falsa
  \item<5-> Caso contrário, $p \vee q$ é verdadeira
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Negação, $p \neg q$}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Negação: não + proposição
  \item<3-> Se $p$ então $\neg p$ é falsa
  \item<4-> Se $p$ é falsa, então $\neg p$ é verdadeira
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Proposiçoes e tabelas verdade}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Proposição: $P(p, q, ...)$ = valor verdade
  \item<3-> Tabela verdade: relação entre as proposições
  \item<4-> Exemplo: $\neg (p \wedge \neg q)$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Tautologias e contradições}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Tautologias: somenter verdade
  \item<3-> Contradições: somente falso
  \item<4-> Negação de uma tautologia é uma contradição
  \item<5-> Negação de uma contradição é uma tautologia
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Equivalência lógica}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> $P(p, q, ...) \equiv Q(p, q, ...)$
  \item<3-> Exemplo: $\neg (p \wedge q)$ e $\neg p \vee \neg q$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Código}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=Python, frame=single, numbers=left]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Exercício}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> A proposição $p \vee \neg (p \wedge q)$ é uma tautologia?
  \item<3-> As proposições $\neg (p \wedge q)$ e $\neg p \vee \neg q$ são equivalentes?
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/image/logo}
    \caption{\url{d4n1.org}}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
